[被同化］香港字就快消失

出面好多個po都已經用緊蝗語
所以喺喺度寫返香港人用既詞語
抵抗支那文化入侵

手足見到都幫手喺度寫
同埋有錯既話請指正
有啲係大陸/台灣人都用
都照擺喺度
香港人講返香港話啦

要保住香港文化
唔好俾支那人同化呀

例子：
X堅決反對 -> 反對
X優化 -> 改良/改善
X維護 -> 捍衛
X大力 -> 香港人唔用
X綁定 -> 連結

X痛點 -> 問題
X套路 -> 對策/陰謀/陷阱
X包包 -> 手袋
X信息 -> 資料

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

烏克蘭, 法國等其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮, 唔割但要小心

另外可參考唔揸春袋揸輸精管方法:
[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

X堅決反對 -> 反對
X優化 -> 改良/改善
X維護 -> 捍衛
X大力 -> 香港人唔用
X綁定 -> 連結
X痛點 -> 問題
X套路 -> 對策/陰謀/陷阱
X包包 -> 手袋
X信息 -> 資料

得紅色幾個同意
大力不嬲有人用，唔係邊度有大大力錫春袋
綁定自細打機都有
信息/資料根本兩個字，message唔通講資料呀

堅決反對，信息
有咩問題

堅決反對 係得支那人先講
信息 可能要揾個支那例句先講到個分別

「冷處理」呢咁？

［超長文］前線革命宣言：830隻狗係我地斬嘅

巴打們唔洗絕望
依個方向就正確

可能我太老餅 加上少睇電視
由細到大中文堂唔會有呢啲字
以前真係冇香港人講
懷疑係多左黨媒報口交部發言先多左人跟住講

無視？

低調處理,高調處理

最撚憎咩優化 加大力度 包包 小三
最近個止暴制亂都好撚柒 正正常常講制止暴亂唔撚得嘅
(香港只有黑警之亂)

落單 = 離群

我自己有時都唔記得

就算一樣嘅字
都會有中港台日韓之分
有時見到明明繁體字但都有種大陸味
就係因為筆畫差異

拼埋係合理
但香港人唔會咁講

情況好似人腳行到蟹步
但係平時唔會咁行

唔一定咁譯
可能講法唔同: 要集合/一齊行
唔好分開行

有好多都未必有詞語,唔使夾硬黎
2字詞唔一定譯返2個字

打返正字先啦
而家大把人打同音字
我諗係00後黎

出行
早兩年根本冇人會咁講

到胃 事故

可能佢地覺得小事
但呢啲嘢文化嚟
我唔想被潛移默化

「我正式宣佈9月4號起，
抗爭行動需要升級！
勇武要對準高官！」

孫子兵法，

求其上，
得其中，

求其中，
得其下，

求其下，
必敗。

所以in this case 用落單會更好
因為無論係離群定唔集合定唔一齊行， 都係唔好

case 1: 手足咪落單
case 2: 手足唔好離群， 要集合，一齊行

邊個乾淨利落d?

離群 簡單嘛 以前哭泣的森林鍾景輝成日講

已經個個講緊咩洗白

屌 洗白白我就知

支那：信息
香港：訊息

快閃既勇武係唔洗代價
而且少人就成事，大家諗下一個廢老咁慢手腳都可以清晒連儂牆
對家打埋啲陰陰濕濕既招，我地都可以陰陰濕濕快閃一啲有價值既地方
十八區都有既時候 啲狗跑得去邊？ 2個人一個地方 36個人都夠

重點：非狗屋 五分鐘快閃 (五分鐘就走邊有人當場拉到? 快閃既定義本身就係咁)

推

最撚憎“落差”呢兩個字。

講 離群/獨行 都可以

落單 = 落order嗌嘢食

同埋大家應該要留意到
支那用字係特別露骨 （例如大力xxx）

香港本土用字
係文雅含蓄好多架

其實冇用過呢啲字... 真心

講講下 我都講埋一份

而家唔係講緊「大大力」

係講緊「大力XX」呢啲句式

有冇做投行既60-70-80後巴絲
一定有好深體會呀

咩係出行？

發信息 / send message
充個電 / 叉個電
充電器 / 尿袋、急叉、叉電器、火牛、插蘇

樓下賣菜果個叫"靚女", SP 又係"靚女"
唔好用"靚女"

大陸字：

優勢互補
互聯互通
適度多元
貫徹落實
宜居宜業
生態文明
合作發展
國家開放
緊密合作
區域發展
拓展機遇

基本實現
具體表述
城市定位
基本形成
更加協調
區域發展
經濟體系
發展模式
互惠互利
經濟實力
區內市場
區域發展
核心引擎
服務平台
商貿中心
引領作用
優勢領域
領域探索
基本支持
優勢互補
適度多元

戰略地位
規劃實施
發展平台
創新中心
基礎建設
規劃綱要
融合互補
核心引擎
雙重優勢
樞紐地位
經濟範疇

掉淡

唔只投行 淨係講股票都大把支那詞彙入侵咗
內銀股 版塊

會唔會偏頗左啲
你成揪加哂上去梗係累贅啦

手足唔好離群未得

出街 外出 搭車
早兩日聽到黨鐵個記者會講出行兩隻字 真係毛管戙

突然諗到個老套啲
手足咪做獨家村啦

勁多on9標語
好記得細個去探親
見到啲肉酸標語同香港既標語都有分別
支那可能要俾文盲睇所以特別粗俗

睇你做啲乜
葵芳伏警單野
啲人走哂去外國

邏輯錯咗 賣菜同SP都可以係女 無衝突

版塊
正體字應該點講

X外送 -> 外賣

聽問你幾歲？我都唔後生，但你你既例子真係

你小學中學中文堂
有冇見過套路呢兩個字？

死線我都覺得好難頂不過越黎越多人用

仲有5p字最緊多咗好多人寫*左*連*系*都有

套路口語以前唔會講，近年跟普通話先多人講。以前係香港講套路只會係拳譜嗰啲打拳套路

大大力抽埋去

大力邊有問題

套路>策略
痛點>要害

維護 好似唔同 捍衛
維護80-90年代都有用。。

支那人直譯deadline
香港人直接講deadline

立法局會議過程正式紀錄 (一九九四年四月二十日星期三) P.55 2361

原來立法局早在1994已被支那文化入侵

Industry = 界/業/行業/產業

AASTOCKS雖然中資 但就用「行業」
奶共經濟通就累累贅贅叫行業板塊

定性 連登仔用得最多

收回暴動指控✅
撒回暴動定性❎

我細個都未聽過撒回收回就聽過
btw 肥絲大隻

低調處理

走散

Push

屌呀 蝗字黎 應該用訊息
堅決❎
堅持✅

仲有閠蜜素質

全撚部都唔撚會用，唯一會用嘅蝗語（亦係最廣範接受）就係〔手機〕

手足唔好走散

落單唔係解衰撚咗咩
利申：老餅

乜撚嘢痛點

肥絲大隻去左邊

我堅持講 「電話」

我都未聽過撒回，撤回就聽過

撒 撤

冇幾多人記得「支援」同「支持」點用

綁定 一定唔係香港 信息用訊息

重有「你懂的」

明明「心照啦」到肉好多

煙火 -> 煙花
小三 -> 二奶

方方面面
XX做，XX做
亮點

最憎”綁定”
好L大陸

內地 屌你老母

不反對通知書申請中

9月6日 反濫捕 抗威權集會

我叫開尿袋做攜充 然後我發現得我一個咁嗌

国例：大力支持大灣區攬炒
粵例：大力水手

国例：加大力度止暴制亂
粵例：佢揸春袋好撚大力

D人成日睇埋哂d 濕鳩大陸劇同CCTVB D垃圾先會攪成咁

我地既下一代
就快連中文堂都唔講廣東話
文言文要用支那話讀
燕詩呢啲要用支那話讀呀

arm channel成日講內地 真係屌你老母臭閪仲要冇人屌呢下先好野 大陸人就大陸人 香港嘅內地係新界

Pish

葵涌

單字問題
呢排越黎越多人用 沒 > 無/冇
唔止係連登 FB都一大堆
e.g. 我問你有定冇 你就答我沒
做乜鳩?
好唔順眼

仲有個 倒 字
你用 倒 > 到
咁同用 挽 > 玩 打個同音字有咩分別?
定係而家轉咗意思我唔知道?

我中學LS書都係寫素質

定連燕詩都唔讀
讀毛語錄喇

係呀有friend問過我係唔係講葵涌
但係我覺得嗌尿袋有啲核突 諗唔乜好啲既名

呢個真係搞唔掂
支那未文化入侵之前都講開電話
但係聽聽下就變左手機
仲要自己叫埋一份

包包痛點真係冇乜點聽人講，反而優化聽唔少，好撚銀耳

戇鳩教育局

隨差

觀點認同，但啲例子

隨身叉電器

每次聽到充電寶我都打冷兄！！！

我自己聽得最多都係尿袋

教 局 副 局 長 蔡 若 蓮 兒 子 墮 樓 亡 (9)

前面果d真係未聽過有香港人會咁叫

其實我都係 但真係覺得尿袋個名好嘔心

大家買本《中文解毒》先再講啦

張圖好靚
多謝文宣手足

原來推左年幾兩年

優化 >最佳化
本身就係d電腦 it詞匯黎
最佳化個視窗 最佳化軟件
廿年前我讀電腦都用緊呢隻字 依家先變左優化部電腦

單丁咪得

我覺得反而好有香港特色
有哂香港果種市井味同香港人既創意

好撚國務院

我會諗起真果啲尿袋 然後就覺得有個尿字好核突

差3日又死忌

善哉

證明真係開始同化咗，我意思唔係巴打你錯，而係事實上已經開始影響到人。我三張嘢，上面講嗰啲字喺我學生年代真係唔會咁用。

大力嘅用法我可以詳細解釋下，樓主話錯嘅意思，唔係指用嚟形容做一個動作用咗幾大嘅力量(force/power)係錯，例如大力入樽、大力關門，而係講大陸式中文好鍾意用嚟形容有幾努力(effort)做一件事，例如大力執法、大力推動之類，呢類字以前香港會講嚴厲執法、鼓勵。

另外，大陸鍾意叫information做信息，但香港會叫做資料/資訊，例如information technology係資訊科技，但大陸會叫做信息科技，整整下香港都學咗，乜嘢都叫信息，但信息同訊息(message)嘅意思並不完全一樣。

以報告為例(你就假設而家有份報告調查警察有無濫用暴力)，報告內所載嘅係資料(information)，亦都可能有結論，但每個人解讀之後得出嘅訊息(message)可以不一樣，黃絲可能會覺得報告指出咗警察真係有濫用暴力，下一步應該要追究佢哋，而藍絲可能會覺得又係有外國勢力搞事抹黑警察，應該抵制份報告重新調查。

打打下有啲長希望有人會睇晒

冇喇已經返唔到轉頭
個個都咁叫

解散警隊 刻不容緩
我屌曬你地老母快啲推第六大訴求

我都覺核突
一直叫叉電器

呢排最撚多人講一定係洗白
屌你老母連登仔係咪唔撚識字
日日係到咩黑警洗白
洗底呀仆街

韓國'真'字係寫'眞'

走散 都可以

我以為係因為近期成日講黑警
黑vs白
黑警洗底=洗白

睇晒，同意

訊息 (message) 當 資訊(information) 誤用真係好嚴重

另一個例子，佢哋仲會誤用『窩心』解作 揼春 (做咗蠢決定)，正統漢語只有溫暖、貼心意思

睇曬
我地同一個學生年代

洗白係支那用語
佢地仲會將抹黑講成黑
黑邊個邊個

忽視

我諗你都係00後嚟

X信息 -> 訊息
維護係正宗嘅中文，唔算蝗語。不過有時用下其他詞匯，例如維持/維護/保持/保護/擁護/守護/捍衛等等，就好啲。

咩事
係咩邏輯令你得出呢個結論

綁定 = 連結/連繫

大敵當前咩9乳都要用嘎啦

通常人地會get錯做插頭果啲

限期 真係咁難？

消左廿年

屌成日唔聲唔聲洗尻我腦 仲要見連登成日用
落單又係 以前唔會咁講
呢家開始要變返小學雞 一見frd講笑尻佢大陸喱

唔想講「尿袋」，就咁講

電

就明㗎喇

例：唔該借你舊/個電嚟叉叉
例：我電話冇電，你有冇得借
例：屌，舊電用曬喇
例：叉滿舊電，以備不時之需

重點就係加個量詞，即刻明曬

咁瘦撚開倉點算？
咪最多寫返

外置電
包 iPhone、micro-USB、USB-C 線
$99.9

維護解作 maintenance

唔係 保衛 protect

『維護客戶權益』

關於大力我有保留,大大力錫佢春袋點計?

369
打返嚟都得既
但你好似唔知點解次次都少個口字部喎

嘅啲咁唔喺,成日都少咁個口

連結，我會用"連埋"或用英文"link"

初心 -> 初衷

支援 ~= 幫手
支持 ~= 認同 ？

真心覺得連登仔係高質
拋磚可以引玉

五毛：香港人係垃圾
收皮啦五毛狗

十年後

紅包春節有咩問題

廿年後

殘体有咩问题

你見蝗語已經慢慢滲入香港，好快啲人用慣就會覺得理所當然，自古已經係咁用

雅言轉化而成嘅廣東話
你話呢?

依家啲人亂用一同
例如明明就係支援ios android xyz
係要講成支持ios android xyz

洗底?

例如？

有人會鋤 優化xxx嘅時候，xxx已經好好
咁唔該用「完善」

仲有，只有思想會開通 海底隧道係啟用/通車

#159

我屌呀
春節
今年新年已經聽到喇

最佳化好似係台灣嘢,香港跟台灣叫程式,作業系統,蝗蟲叫程序,操作系統

大大力錫佢春袋 hit sth rily hard 無問題
但咩加大力度就好撚柒 一係就著力 一係就致力

好熟面口
利申00後

下台—＞落台
呢個我屌左好耐

不過巴打，我每次睇親呢啲po，反而學多左蝗語 因爲自己根本就唔會咁講野，而且蝗語最擅長就係做字、無中生有、扭曲本意。

不過提下都好過唔提

仲有質量
港粵語係有質量呢個字嘅 對應英文嘅mass
蝗語嘅質量係指quality (and quantity)

唔係淨係呢啲formal wordings，口語都係呀，最撚憎乜唔吾乜系果啲，陣支那柒味出曬來

漏咗一個最撚嘔心嘅蝗term 小鮮肉

單丁

保衛睇起身大鑊啲,蚋咁大鑊不如叫保護

打多咗隻字

G持
用返登語好啲

其實佢哋啲造字係喺英文直譯過嚟
最多人屌嘅優化係optimise
痛點係pain point
仲有太多不能盡錄
所以香港人先會覺得咁奇怪，因為真係好撚夾硬

反而有啲支國口語濫用到香港人用作書面語咩，仲要用得好理所當然
例如：
一輩子

質量呢品質呀屌你老母,仲有裝咩b,好扮唔扮,扮支那閪

耳筒vs耳機

Bam咗

612 721 811 831
港共 鄉黑 警畜 黨鐵
黑警死全家

我仲以為解旅行
果然唔係同一款語言

香港係眞唔係真

樓主唔識大力插

呢度講嘅信息唔係message(訊息), 而係information
e.g. information technology 資料科技 vs 信息技術

又或者資料
e.g. 我check緊個客啲資料 vs 我在檢查客戶的信息

最可悲係呢到好多人講有咩錯字柒字 但自己都寫咗隻正字

對於今日網民發起不合作運動，劉多次感謝警方採取行動，令乘客可順利透過港鐵出行，又指港鐵會採取一切措施，保障乘客和職員安全，包括關閉車站；至於關閉什麼車站及何時關閉，會先與政府相關部門溝通，並適時通知市民，港鐵對出行因而受影響的乘客致歉，希望乘客體諒。

點睇都唔係解旅行

大力喺實際用體力既時候咪用得lor
比如形容一個人好大力 即係佢體能上力量好大 可以搬到好重既野
但係figuratively用就係大陸用法
比如話政府大力推行某政策
係唔涉及實際體力既
只係佢可能投放好多資源 所以以大力為喻
呢種就多數係大陸用法
至少根據我理解係咁

資訊科技
自膠

我見班港豬成日用咩xx出行app book機票所以誤會佐 原來依家黨鐵公文都係洗人腦

仲有小三
係狐狸精，二奶
講到咁可愛做乜

小鮮肉都唔好再講啦！！！好嘔心

我個令字不嬲寫開一點係我問題定電腦字同手寫有唔同？

好多四個字變兩個字，打多兩個字唔得嘅

例子：
溫馨提示》溫提
失去聯絡》失聯

自己用開既咪on99 自己小用就覺得係人地既 以後唔用

仲有黑材料、扣帽子

Tui

good post lm

限期

charger
奶媽

乜？一輩子不嬲都係書面語，97前都用緊，有時就用一生，視翻讀起嚟嘅節奏

nice

點餐 次次見到都嬲

係 同 喺 唔識分？

丟淡

算鳩數
你話用簡體字果啲就話滅字
我聽啲小學生中學生講中國口音既普通話會想一巴打落去

吸睛 － 聽落就係吸精，幾咁淫䙝，初初聽以為係口爆書面語。
吸引眼光 － 簡單直接。

到位 － 聽落係到胃，幾時到腸。
恰如其分 － 清楚明白

勢頭 － 既然有細，仲有無大。
趨勢 － 一向都係用趨勢，趨向。唔知幾時變左個頭。

打造 － 支那好暴力，乜都打一餐。
建造 － 仲有建立、成立、設立可以用。使乜打。

抓緊 － 又一個暴力詞語，如果用係以下例子或者可以：我見到警察用盡力抓緊示威者春袋。
把握 － 清楚易明，唔使下下暴力。

黑材料 -> 把柄，痛腳

呢個我都唔係好明點解會咁用

同時佢哋比較多硬譯字，痛點嗰啲我第一次睇嗰陣R晒頭，仲有係比較鍾意用啲望落去好「宏偉」嘅字，例如個業務要「輻射全國」，睇完第一時間係

諗多一諗你都會明佢想講乜，但平時真係唔會咁用

中國用語:內地
香港用語: 大陸

手機手提電話

我都係，畢業之後先覺得唔妥
俾人同化咗

加大力度

好難溝通

你個名

推し

唔知點解係都要教素質唔用翻質素

打的->飛的

「冷處理」呢個字
越嚟越多人用
越嚟越少人屌
想知你哋點睇

P.S. 有份屌過，越屌越灰

如果講落單，不如用走失。

細個父母都係話我要跟貼，唔好走失。

仲有冷處理，不如用冷待。

深化，不如用加深。

仲有唔好乜都實施xx。

唔要歐化粵文。動詞當名詞用。

制裁就制裁，唔洗實施制裁、實施強姦…

靈魂綁定

見親都覺得呢幾隻字好柒

[被同化］香港字就快消失

#145 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

電視講話

一萬億
一兆

學到野

痛點真係聽都未聽過

痴撚線，呢條狗乸咁似凱寧bb，飛哂釘都唔知

9月8

有啲要睇你咩情況用

初心初心...初你老母咩

初衷呀!

睇情況，增加/嚴厲/鼓勵，主要都係呢啲，但仲有好多可能性

靚/唔靚/普通樣

無錯大陸字講野變到含糊不清
香港字用字精準意思明確

陳雲本書有個表香港字對應大陸字
有人想睇我先post想嚟
太多頁好麻煩

正喎

套路可唔可以叫橋段、劇本

最好打返岩果個出黎 唔係啲人成個腦都係到胃
精闢/到肉 意外

Popopo

叫外置電咪得囉，有要作個葵涌咁撚核突嘅

隨身聽

同化呢2個字 好似都係支那語

有時會直接用英文

綁定 -> link

綁定通常用link

電腦字嚟講，字款好唔好睇，字體本身同筆畫本身要分開睇

宋體（明體）係一個字體體系，唔係單一字款，叫佢做宋體係因為啲筆畫有回鋒（圖中嗰啲電腦化咗嘅小三角形係其中一種），佢就咁「宋體」大包圍，係乜都無講過，因為圖中所有字都係宋體。

另外電腦造字嘅技術一直進步緊，新細明體係舊有年代嘅產物，以前電腦mon無咁多pixel，就造成電腦顯示嘅局限，而家電腦可以顯示嘅pixel已經多好多，姐係電腦造字可以更仔細。例如我當舊時造字只有10x10 pixel，我整個「一」字就可能用咗2行，但視覺上可能太幼，但如果我用3行，視覺上就會太粗，考慮到要同其他字有視覺平衡，我就會揀用2行，因為當字型複雜，筆畫太粗就唔夠pixel整；但而家唔同，而家造字我可能可以用100x100 pixel，個精密程度已經高咗好多，我可以整到個視覺上啱啱好，唔會太粗又唔會太幼嘅筆畫而唔影響其他字型平衡，變相套字嘅粗幼比例，正負空間可以整得更靚。

電腦造字一定係根據一啲舊有嘅文書記載，整合再加以設計，所謂設計係指對筆畫位置，長短，粗幼，弧度，襯線，減省，正負空間等等作出調整，大家而家係市面上見到嘅字都一定唔會係最原始嗰套，所以如果要比較，要搵返佢哋最原始記載嘅reference先有得講，就咁打幾隻電腦字出嚟，我就覺得未夠說服力。

重點>蝗語重中之中

正字

裝備後邦定

大陸金融術語仲難明

例: 餘額

信用咭信用額一萬元,碌咭消費二千元後, 餘額係幾多?

香港人: 8000, 因為一萬減二千
大陸人: 2000

啱啱見到一個
重中之重
最重要

大家唔好再用蝗語啦

中文解毒

冷處理都好似係大陸字

大力係咪人名

但加大力度即係話你平時係冇力
但純粹大力就冇問題

我中學LS堅持寫質素 老師無話過我錯

鑄造，建造，營造，創造，修造
佢老母乜7都打造

民眾
市民

信息 information 同資料 data 兩樣野黎喎 Ching

721 85 811 831

試著說 -> 試下講

Exactly
好多支那文章都係將資料寫成信息